\section{解析の検証}
\subsection{液膜高さでのVOF値のサンプリング結果確認}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
#液膜高さでのVOF値のサンプリング結果確認@lm01
less postProcessing/sample/0.01/fileSurface_alpha.liquid.xy
\end{lstlisting}
\vspace{-3mm}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={69-82},caption={postProcessing/sample/0.01/fileSurface\_alpha.liquid.xy}]{run/master/postProcessing/sample/0.01/fileSurface_alpha.liquid.xy}
\vspace{-3mm}
\begin{itemize}
\item
  x座標, alpha.liquidのVOF値の順に並んでいる．
\item
  ここでは，
  x座標(半径)の大きいほうからVOF値を調べていって，
  初めて0.9を越えた点とその直前の点のVOF値から，
  VOF値が0.9となるx座標を直線補間で求め，
  それを2倍した値を王冠の直径とする．
  なお，
  閾値は0.9で無くても良い．
\item
  液膜高さでのVOF値のサンプリング結果は，
  0.1ms毎に出力されているため250個と非常多く，
  手動で処理するのは時間がかかるので，
  ここではPythonスクリプトで処理する．
\end{itemize}
\clearpage
\subsection{王冠直径の時系列算出}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## 王冠直径の時系列の算出@lm01
# 王冠直径の時系列をdiameter.txtに出力
python3 plot/diameter.py fileSurface_alpha.liquid.xy > impact-time.txt
# 液滴の衝突時刻を表示
cat impact-time.txt
\end{lstlisting}
\lstinputlisting[language={DatFile},]{run/master/impact-time.txt}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## 王冠直径の時系列を表示@lm01
less diameter.txt
\end{lstlisting}
\lstinputlisting[language={DatFile},linerange={1-5},caption={diameter.txt}]{run/master/diameter.txt}
\clearpage
Pythonスクリプトの内容は以下に示す．
\lstinputlisting[language={python},caption={plot/diameter.py}]{../run/master/plot/diameter.py}
\subsection{王冠直径の実験値との比較プロット}
実験値と解析結果のデータをプロットしてグラフ化するが，
ここでは\verb|gnuplot|\cite{gnuplot}を用いる．
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## 王冠直径の実験値との比較@lm01
# プロット
gnuplot plot/diameter.gp
# プロット画像表示
evince diameter.pdf &
\end{lstlisting}
\vspace{-5mm}
\begin{center}
  \includegraphics[width=0.7\columnwidth]{run/master/diameter.pdf}\\
  図: 王冠直径の実験値との比較
\end{center}

